有無人可以介紹老師有心教的1c-2a中學

如題，thanks

九龍/深水埗/油尖旺

讀過的巴絲講下，thanks

匯基?

利申 : 9up

今年嘅自行收生已經過咗
你問定出年？

東九龍個間？

朋友個仔想轉校，本身讀band 1a但係太深想轉間arm佢的

咁好老實講
Band 1C課程唔會比1A淺得幾多
如果係覺得太深，起碼都要搵Band 2 中至尾先會有明顯分別
而且唔係間間中學都收插班
搵下啱banding再搵下有收插班嘅 已經所剩無幾

其實佢個仔唔差，只係入左間神校，入普通band 1我相信佢ok

1a就俾心機讀落去啦
為嘅係校風 人際機遇 同學家底
轉咗大個一定後悔

唔好害人啦 1a同1c差好遠

睇下嗰間係甘心做1C嘅1C定係想搏上1A嘅

係名校就唔好轉啦

完全無哂學習動機，日日欠交，科科fail點睇

spcc, dgs? 正常其他應該唔會難得咁誇
會唔會有其他原因？

其實有啲學校為咗想谷banding谷成績都會出題出得好深 用banding搵學校唔係咁好 落手落腳研究下咩學校無咁大學業壓力嘅好過

好老實，初中份卷深過dse

的part A( 英文黎講）

吹大啲

我覺得如果只係因為難而放棄好學校有少少可惜，因為接觸多啲叻o既同學會令到一個人明白到天外有天，繼而push到自己追上。而且通常係名校既經歷都同其他學校會有啲唔同，所以先問會唔會有其他方法幫到佢。

不過有學習既動力係最最最最重要，無心學已經乜都唔駛講，如果佢都覺得轉校幫到佢咁都不妨一試。

而嗰啲咩留底可以識有錢人，networking就算啦，搞到嗰細路抄o西啲學業又唔開心仲講咩十年後搵工點點點。

冇可能 不如佢自己廢就認

搵返自己區嘅普通band 1囉
樓上講個啲咩networking唔好理
唔係個個人都追求呢啲
尤其是如果你朋友係普通人家

無吹大，我比CE part A 佢做佢做得好過學校卷

如果你知d學校幾痴線，就會知

名校名氣 村校分數 九龍華仁幫到你

九華唔係勁過港華架咩？

咁係邊間

拎份野出來睇過有幾難？我就真係唔柒信嘅

其實差唔多

九華收生成績勝在唔高又勉強叫做傳統名校錦

識fd 係alumni 話裏面workload 少，成日冇功課做啲阿sir 都算有heart 教

不過讀6年少林寺囉再唔係伊中都ok

我唔知你朋友嘅小朋友係咪真係讀真名校，我地假設係啦

幾件女朋友都係個幾間名校女校
幫人補習都有補過5/6間名校 所以都接觸過唔少考卷
可以鳩噏下

其實名校都多時都放任學生

有錢個班
炒公開試
是但英美讀一年
玩過手trans返三大讀神科

更什係未升f3/4已經走左

讀得個班
極端咁講啲 冇老師教都會自己準備埋dse

入邊老師有部份係有料
但綜合我啱啱講過嘅嘢，其實好多因素令到佢地都Hea教

因為班友唔係冇心向學寸過馬撚
就係你教唔教都咁撚勁

至於考卷
通常都係濕鳩理科阿sir先會亂黎
出埋啲out c野 冇乜人真係咁care個分

至於語文科
有部份名校 中英程度的確係比較深
但個目標係dse 我fail撚晒但dse 星撚晒都冇人會理你

屌 好似離左題
理論上
有心教既係唔尻追branding 既學校

不過老實講
一間學校咁多老師
下下要靠好老師就大撚鑊
同玩六合彩冇分別

我覺得問題係個小朋友身上
應該有好多唔同原因令到佢好緊張同無心向學
你搵到間有心教其實治標唔治本
不如叫你朋友認真同個小朋友傾吓

成班大人響度左擔心又擔心
真正主人公點諗反而冇人理
轉左校不見得問題會迎刃而解

華仁真係純sell名同校風
入邊有啲同學仔都有返啲背景嘅

但係我覺得重點係人哋會唔會肯收佢個仔

其實係

名校唔會花太多時間教學生

老師有好多其他野做

本身同左小朋友傾，係佢話想轉

其實佢能力唔差，但係比著你點努力都包尾點睇？

補習算啦

全港top10果堆？

讀brand3算啦
讀唔掂就賴屎賴屁，中學真係有資質有心讀既自學都得啦，同果D懷才不遇既連登仔有咩分別
佢都係想攞高分高名次屈D讀唔到書既攞成功感姐
brand3實冇死，一陣到brand2有幾過高分過佢咪好柒，仲話讀神校

有背景意思係有家底定紅色背景定黑社會定屋企人係毅進狗？

因為我覺得個重點未必係讀書度

可能小朋友喺學校冇咩朋友
或者老師未必太鍾意佢
簡單啲講就係佢過得唔開心
所以先係咁

我幫細路仔補習時
其實Band one 名校有補過
垃圾Band three又補過
好多就趕唔上，但唔同程度嘅學生我都幫過

我見你成日重點講佢能力唔差
其實晒氣

老實講
大家都band 1,唔計outliers
醒d既學生同普通學生本質上唔係真係咁大分別
最多前者一堂學嘅嘢，後者用堂半先搞店

係應付dse黎計，讀得band 1
能力唔係一個問題
個點係小朋友自己有幾想讀

再講遠d
Band 2 band 3我都見過資質好既學生
只不過細個父母唔識教
冇栽培，個細路又自己冇嘢特別想追求
咪求求期期
日積月累，咪好似冇Band one咁醒

再講白d
其實去除背景原因
你朋友個小朋友未必比band 2/3醒目
不過社會遊戲係咁玩 冇咩好講

其實上面嗰段話嘅意思係
只要小朋友唔係有讀寫障礙/智力有問題
正正常常入大學/三大都冇咩問題

個重點係小朋友自己
當然家長都好撚柒影響

其實我講咁多廢話
係我從來冇擔心同學過能力嘅問題
係轉校治標唔治本

到底小朋友發生咩事
學校社交唔得？
融入唔到？
功課太多？
學校嘅style唔岩佢？
小朋友自己根本搵唔到理由點解要努力？

因為如果排除以上嘅問題
就真係能力嘅問題

我自己當年初中都勁撚hea
成日掛住玩
但都是是但但合格左d野佢
功課求其抄晒佢
之後公開試考靚佢

啱啱嗰段唔係自吹自擂
我係想講只要係Band one頭嘅學生
只要英文數學有一定嘅基礎
靠自己自修其實都冇問題
我呢啲咁嘅撚樣根本冇上過堂

呢個係普遍當時所有同學都有嘅能力
個點係大家做唔做
但依家個小朋友好似有心冇力
變咗有可能係能力/基礎太差

我唔係話佢做唔到
係佢啲同學仔細個跑開5k
依家升到中學跑10K都冇問題
你朋友個小朋友可能一直跑開短跑
就算佢有潛質 一嚟叫佢跑10K肯定收皮啦
靚仔嚟㗎咋 邊度咁有恆心
其實連自己做緊咩都冇咁多考慮啦

仲有你話佢好努力
到底係父母幫個仔溫書溫得好努力啊
定係父母覺得個仔好努力
定係亞仔真係好努力

我教補習見到好多父母自己一廂情願
用錯嘅方法要亞仔好努力
啊仔如果自己好撚醒咁梗係冇問題
如果牙仔係普通人就好痛苦

我以前有同學仔formone
都係考得好差
之後變咗猛料
後尾大家大左吹返水時，佢話因為以前小學全中文
上咗中學全英文所以瀨咗屎
打開本is功課,你老母連個問題都唔知問緊咩

但佢本身能力OK
係就係辛苦啲但係好快追得返
呢啲咪係能力OK

其實我係怕你哋捉錯用處
換撚咗另一間學校

如果到時問題都未搞店
咁點先？又轉？
雖然我都識人轉左校最後入返醫科（雖然係走後門）
我係擔心你哋當左轉校係水泡
覺得咁樣會解決晒問題

因為依樣野只會雪球越滾越大
我上面都講過， 我從來唔擔心學生嘅資質
但係如果佢自己冇咗信心
甚至因為唔同原因抗拒主流學校
咁樣真係神仙都救唔番

我意思有家底 sor

樓主你做得家長, 就唔應同小朋友一齊互相加深習得無力感
轉校會唔會令你小朋友覺得自己係一件無得救嘅垃圾?

或者咁講

佢e+ 間野係難到離哂譜

傳統名校（你當全港top 20)

而佢只係想入本地大學

我覺得轉間有心教的地區名校就好好了

師兄有料

接觸多啲難既野，同勁既同學相處係好好好好既事黎架。
我覺得嗰問題唔在於難唔難，而係嗰細路會唔會因此失去學習既心。

好似上面師兄所講，佢未必係因為成績問題被打沉，而可能係同同學相處唔到等等其他問題，同左嗰小朋友傾下先啦。

我覺得好學校既定義唔在於有好既老師，而係有勁既同學去push你，尤其香港中學一班有咁多人，就算好老師都無咁多時間教你。

你地家長都唔好俾咁大壓力佢啦，初中成績差無乜所謂，多啲玩下不同既野，去到高中搵到奮鬥目標先發力，絕對唔遲。

啱,入到大學就會比下去

重點係其實個細路都想轉

家長無比壓力lo

只係想求合格

咁我都唔講啲咩喇。
我只係覺得因為初中成績差哩個原因而放棄有啲可惜，因為好多名校學生都係高中先發力而最尾DSE考得唔錯。

轉去普通學校可能會miss out左啲特別既經歷

又講到尾我都係唔信有任何一間學校出到咩中一二卷吹到難過會考

我以前都係咁，因為名校競爭太大，同人比覺得永遠唔夠人叻，令自己愈黎愈冇信心。我覺得第一件事係幫仔仔搵返自信先。如果佢一開始個自信來源係學業上，但因為入左名校令到佢冇左自信，我覺得轉校都未嘗不可，因為始終其他學校競爭冇名校咁大。如果最後選擇留喺原校，可以留意下仔仔有冇鐘意啲咩特別嘅科目／興趣，可以專注喺果方面發展先，令佢自己知道自己嘅長處。當佢變做果個領域嘅小老師時，可以多啲鼓勵佢分享所學，教導同年朋友，自然可以令佢重拾自信。好多時小朋友缺乏學習動力都係因為冇成功感，當佢讀書有成功感／掌握讀書成功嘅要點，佢其他科嘅成績就會開始跟著一齊好。

ching有心

開名啦屌
係咪喇沙仔呀

嗯,對自己小朋友咁有信心
果然係香港家長
好,咁我地唔好講其他野先

地區名校你冇人脈既話,
人地未必收,

你諗下人地地區名校假假地都會出狀元,
你朋友個仔就算你係皇仁(雖然我覺得唔係)
考包尾,人地一句問,有咩信心仔仔黎到唔會收皮都好難搞
一陣人地是但比Final仔仔考,不見得仔仔會變人中之龍

同埋你地對地區名校有一個好錯誤既印象
地區名校就有心教
例如我有學生讀沙官
間學校仲放任過名校
班學生自動波自己搞店
你朋友期望既地區名校有好老師........

所以客觀黎睇,
一般比你朋友個仔轉到校既比較大既一般係私校
可能BAND 1 尾去到BAND 2咁

至於老師有冇心教,講真,靠抽ssr式抽中有好老師
你朋友訓醒未
同埋有好老師仲要講夾唔夾
唉,祝佢好運啦

我次終覺得個問題核心同能力同有冇好老師冇關係
同埋日校老師一般最多做到啟發學生,
你真係要有心教其實不如搵高質私補
唔係大學生個種,係真係個系主任阿,有讀上去個班
當然收費起馬收大學生2/3倍

到時記得同你朋友講
貴唔係該樣服務既缺點,係你既缺點

以我接觸既所謂名校考卷

點解會難,
其實係因為英文佢地教eng lit野
中文真係四書五經咁撚

不過呢,
就算考得好,不見得舞公開試會舞得特別勁

以前有同學mock都唔撚考,因為要參加比賽

最後大家講笑話,
就算愛因斯坦,
大家最後都係考A range, 文憑上既實力係一樣的

BTW 唔好再Quote plz

齋計駁上大學

到佢發力嘅時候
名校/Band 1 俾到佢嘅support 係好好多, 老師心態、同學、學習風氣 etc

個人感覺band 2-3 學校嘅模式唔係預學生有咩學術成就嘅
淨係非EMI 呢樣已經唔係準備緊學生上大學